[突發] 上水連儂牆跳橋女 令我感到孤單無望

一個鐘前 上水中心天橋對外連儂牆 有一名女子突然坐係地下 一大堆人圍觀佢發癲

經過:
我同父母行過 想睇下有冇車出去參加一點五區集會
點知一堆人圍住一個坐係地下既女人
有男子問我同媽可否幫忙安撫個跳橋女情緒 佢想跳橋 男同女接觸有啲唔方便

我二話不說 fing開老母驚我危險既手 同個個想跳橋女駁力
經過多次拉住佢唔比佢行去橋邊 幫佢抹眼淚同整理好佢扯歪哂既衫
當時聽到少少既來龍去脈

原來係跳橋女當時同黑衫既人士爭執政治立場
黑衫人士跌左部電話 跳橋女聲稱執起 然後比黑衫人話偷電話 於是佢就驚到要跳橋

而根據我現場觀察 跳橋女係有少少精神彷佛
身傍跳橋女既阿媽就不停以八婆mode侮罵黃絲們: 你估我地好支持你地罷工咩 罷咩工 返唔到咋嘛人地 你班咁既人

我當時真係完全冇諗過佢同我既政治立場係對立
而只係真係擔心跳橋女係咪安全
我同身邊幾個年輕人扶佢入商場坐既時候 我媽有份去調解跳橋女阿媽既情緒 叫佢要冷靜d 照顧好自己個女 點知個跳橋女突然撥開我媽扶住佢老母對手 仲刮到我媽塊面 我媽驚佢情緒有波動 自動行開

到跳橋女行入商場坐定報警時
佢堅稱係黑衫既人陷害佢 屈佢 佢好驚 不停喊
在場既社工哥哥 問跳橋女阿媽知唔知女女有冇咩藥物敏感架 就算一陣白車黎到都
佢媽話我緊係知佢平時食開咩藥啦
所以我推斷跳橋女有可能係一位長期服藥精神病患者

社工哥哥安撫完佢兩母女 就對住我講左聲唔該哂
我話唔洗 忍唔住就頭也不回咁離開現場

成件事完左之後 我都幾嬲自己
點解要救呢啲滿口歪理既地平說
係咪應該要由得呢啲人 死鬼左去算
但再諗 如果有得比我再揀 幫唔幫 我一定揀幫
因為我既良心真係敵唔過:
我唔會因為佢係同我政治立場唔同而唔救佢 惻隱之心 人皆有之 我應該要好似救援員咁唔係因為你黑社會就唔救

越諗越sad 覺得點解正義 為大眾利益既同路人往往得到最大批評
相反呢班唯求自身理益既人 永遠都比公義既人救返 活得好好 再去譴責我地同路人破壞佢地既安寧
點解世界咁唔公平
明明頭先每個幫佢既人 只得我地同年齡層既同路人
相反行過既無知婦孺 會話我地黑衫人 但都唔會出手阻止跳橋女

我都想喊住同路橋母女講 我都想跳橋 睇完香港老母十點鐘一式一樣既新聞稿

對唔住手足 我懦弱了 我感到孤單無援

不過依然堅守:

時代革命
光復香港

佢打左幾次999 但你知班狗點會得閒黎救佢
緊急求助熱線肯定求其駁左比消防 話有人要跳橋 所以消防咪黎

有病就睇醫生
惡化就搵專業人士睇緊啲佢啦

惻隱之心就係人禽之別
千祈唔好俾自己變成好似個班藍絲咁咁冷血無恥

有d人係唔會諗未來 只會顧自己現在 但佢地唔係我地要對付嘅人 俾佢地鬧咪忍下 記住我地目的係乜野就夠